\chapter*{Schlusserklärung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Schlusserklärung}

Ich versichere, dass ich die vorgelegte Seminararbeit persönlich und
unverfälscht verfasst, sämtliche hierfür zu Hilfe genommene gedruckte
sowie digitale Quellen im Literaturverzeichnis angegeben und die aus
diesen Quellen stammenden Zitate oder Belegstellen für sinngemäß
wiedergegebene Inhalte meiner Seminararbeit als solche kenntlich
gemacht habe.

Die Seminararbeit ist in dieser oder einer ähnlichen Form in keinem
anderen Kurs des diesjährigen oder eines vorhergehenden
Abiturjahrgangs vorgelegt worden.

\vspace{2cm}

\noindent
\begin{minipage}{.45\textwidth}
  \centering
  \rule{\textwidth}{.75pt}
  \textit{Ort, Datum}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.1\textwidth}
  \hspace{\textwidth}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.45\textwidth}
  \centering
  \rule{\textwidth}{.75pt}
  \textit{Unterschrift}
\end{minipage}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../seminararbeit"
%%% End:
